---
layout: post
title: "スマホ向けIP電話サービスを比較してみた"
date: 2013-08-20 20:43
comments: true
categories: [IP-Phone]
---
* [フュージョン、自社IP電話サービス用アプリのAndroid版 - ケータイ Watch](http://k-tai.impress.co.jp/docs/news/20130820_611766.html)

とのことで、今仕事用に 050plus を使っているのですが乗り換えようかな―、と思い比較検討してみました。
<!--more-->
## スマホで使えるIP電話サービス

Fusion、050Plus に加えて Skype も入れて比較してみます。
料金の比較は下の方で。

### 050plus

* http://050plus.com/pc/index.html
* NTTコミュニケーションズ
* 基本:315円/月、通話料(携帯):16.8円/分

CM ばんばんやってるのでたぶん一番メジャーなんじゃないでしょうか。
NTTcom がやってるという事で音質に期待してましたが、今使ってる印象では特に良くもありません。会話してると15秒に1回のペースで「プチ切れ」するんですよ。その間の「一言」が聞こえなかったり伝わらなかったりで会話にコツが要ります（え
基本使用料 315円＋通話料で、最初の２ヶ月は基本使用料がタダです。

### Skype

* http://www.skype.com/ja/
* Microsoft
* 基本:0円/月、通話料(携帯):17.5円/分 ※無料通話付きの月額プランもあり


今や Microsoft のサービスになった Skype さん。
有料プランで 050 の電話番号がもらえるので、スマホ版アプリと組み合わせて使えます。料金に VAT と呼ばれる１通話あたりにかかる手数料があるのが特徴で、サイトの構成と相まって非常に利用料金がわかりにくくなっています。Android 版アプリも最新版では「フラットUI」が採用され、わけがわからなくなりました(^_^;)
支払い方法が、「Skypeクレジット」を先に購入しておく「プリペイド方式」なので、キレイに使い切る事はできないでしょう。

### FUSION IP-Phone SMART

* http://ip-phone-smart.jp/
* フュージョン・コミュニケーションズ
* 基本:0円/月、通話料(携帯):16.8円/分

iPhone 版は先行してたようですが、Android 版がリリースされて私も使えるようになりました。
基本利用料がかからないのが最大のメリットですかね。あと、「着信に Push通知を利用」は良さげですね。050plus では、いつの間にかアプリが落ちてて、着信に気づかないことがしばしばありましたので。
料金的には、050plus に比べて、固定電話への通話料がバカ高いです。

## 料金比較

サービスによって月額利用料があったりなかったり、かける先で料金が違ったりするので、以下の条件で比較してみました。

1ヶ月あたり、

* 30回発信する
* 固定電話と 15分 話す
* 携帯電話と 15分 話す

専ら待ち受けでしょうから、こんなもんでいいでしょう。

![img](https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/comparision_ip_phone_services_01.png)

通話時間が少ないと Fusion が有利です。050plus は、固定電話への通話が安いので、たくさんかける人には有利です。
Skype も意外と安いようですが、電話をかける度に「接続料」なる費用がかかるので、やはりたくさん使う人には不利です。

条件を変えて試したい人は、こちら↓からどうぞ。水色のセルを変更すれば、赤色の表とグラフが更新されます。変更はどなたでも自由に行えますが、セル単位の保護はしてない(Google Docではできない)ので、水色セル以外は変更しないでくださいね。ちなみに、参考として au の一番基本料金が安い Z プランも載せてあります。

* [スマホIP電話 料金シミュレーション - Google ドキュメント](https://docs.google.com/spreadsheet/ccc?key=0AsXQVtRWN2mWdGFjS2s2d3ZKb1Jzbi16Z2hWVXduTVE#gid=0)

今のところ 050plus で月に500円前後なので、Fusion に乗り換えた方がお得な感じがしてます。

最後にお約束。
各サービスの料金は独自に調べたものであり正確性については保証しません。正確な料金はご自分で各サービスのホームページなどで調べてください。